﻿ Luật là ngành đòi_hỏi đầu_vào rất cao ở Canada
Để trả_lời các thắc_mắc của bạn về học Luật ở Canada , chúng_tôi xin nói rõ thêm một_số thông_tin về học Luật ở Canada như sau : Luật là một trong những chuyên_ngành đòi_hỏi đầu_vào rất cao ở Canada ( cùng_với Kiến_trúc , Y , Dược ) , sinh_viên ghi_danh vào ngành Luật phải tốt_nghiệp xong một bằng ĐH với chuyên_môn các ngành như Xã_hội_học hay Báo_chí thì mới có_thể ghi_danh học Luật được .
Sinh_viên tốt_nghiệp ra trường phải thi bằng hành_nghề mới được phép hành_nghề Luật_sư . Học_Luật ở Canada thì học về Luật_Canada là chủ_yếu , dĩ_nhiên cũng có_học về Luật_Quốc tế nhưng không có hẳn một chuyên_ngành Luật_Quốc tế ở bậc ĐH , chuyên_ngành Luật_Quốc tế được giảng_dạy chuyên_sâu ở bậc Thạc_sĩ . Các trường ĐH ở Ontario mà bạn có_thể tham_khảo gồm :
- ĐH York : http : / / www.yorku.ca /
- ĐH Toronto : http : / / www.utoronto.ca /
- ĐH Western_Ontario : http : / / www.uwo.ca /
- ĐH Ottawa : http : / / www.uottawa.ca /
Học_phí mỗi trường khác_nhau nhưng trung_bình có_thể dao_động từ 15.000 - 22.000 AUD / năm_học , sinh_họat_phí từ 7.000 - 8.000 AUD / năm . Kết_quả học_tập của bạn có_thể xin trường ở Canada được với điều_kiện kèm theo là Anh_văn quốc_tế ( TOEFL 550 hoặc IELTS 6.5 ) .
Q . DŨNG thực_hiện
